廣電總局新規 未成年人節目不得炒作明星子女、肯定早戀、詆毀革命文化

內地極受歡迎的節目《爸爸去哪兒》，在 2017 年被中國官方批評過度消費明星子女，節目第 6 季亦在去年突然宣布延期播映。今日國家廣電總局正式發布《未成年人節目管理規定》，當中列明禁止未成年人節目宣揚童星效應，或包裝炒作明星子女。

規定節目不得詆毀中華傳統文化

《爸爸去哪兒》近年飽受官方批評，2017 年廣電總局直斥節目為吸引觀眾眼球，存在過度消費明星子女之嫌，不利於青少年健康成長，又批評製作該節目的湖南衛視與黨的價值取向有偏差。

2018 年 8 月，節目組在第 6 季首播當日突然發聲明，稱因要「對節目內容進行精細調節」，而不能如期播出，但未有交代具體延播原因，引來外界聯想。

今日廣電總局發布一份《未成年人節目管理規定》，規定 4 月 30 日起正式施行，當中列明未成年人節目不得宣揚童星效應或者包裝、炒作明星子女。而製作、傳播未成年人參與的真人秀節目時，應符合國務院廣播電視主管部門的要求。

《規定》列明，未成年人節目不得肯定未成年人早戀；不得宣揚不良家庭觀、婚戀觀、利益觀；不得詆毀中華優秀傳統文化、革命文化、社會主義先進文化。

黃金時段需播國產動畫節目

《規定》指，未成年人專門頻率頻道全天播出未成年人節目的比例應當符合國務院廣播電視主管部門的要求，在每日下午 5 至 10 時之間「應當播出國產動畫片或者其他未成年人節目，不得播出影視劇以及引進節目」。

國家廣播電視總局新聞發言人在記者會上指出，近年部分未成年人廣播電視和網路視聽節目中，出現炫富、炒作明星子女、包裝童星、成人化表演、低俗調侃、侵犯隱私權等未成年人合法權益的現象，其中個別節目有「商業化、成人化和過度娛樂化」傾向。

發言人又指，《規定》落實「網上網下統一標準」的要求，違反《規定》的行為，由廣播電視主管部門給予警告、罰款或者依據《廣播電視管理條例》給予更為嚴格的行政處罰。

全部睇小雷鋒算啦

抵
成班垃圾都係手講蝗語既
咁奶支
抵

不得詆毀中華優秀傳統文化、革命文化、社會主義先進文化。

寫嗰個人自己會唔會笑？